VisionLabs LUNA CARS
===============================

**VisionLabs LUNA CARS** – система, предназначенная для определения атрибутов транспортных средств и распознавания автомобильных номеров. Система состоит из трёх сервисов: CARS Analytics, CARS API и CARS Stream.

VisionLabs LUNA CARS API
-------------------------------

* `VisionLabs LUNA CARS API <http://cars.docs.frontend.vlabs/projects/cars-api/ru/latest/>`_ – сервис, предназначенный для распознавания ГРЗ и определения атрибутов ТС (модель, тип и др.).

VisionLabs LUNA CARS Stream
-------------------------------

* `VisionLabs LUNA CARS Stream <http://cars.docs.frontend.vlabs/projects/stream/ru/latest/>`_ – сервис, предназначенный для детекции и трекинга транспортных средств в видеопотоке или детекции на изображениях.

VisionLabs LUNA CARS Analytics
---------------------------------

* `VisionLabs LUNA CARS Analytics <http://cars.docs.frontend.vlabs/projects/analytics/ru/latest/>`_ – сервис, предназначенный для отображения результатов работы CARS API и CARS Stream посредством веб-интерфейса.

LUNA CARS позволяет в режиме реального времени:

* детектировать ТС и ГРЗ;

* распознавать ГРЗ;

* определять тип ТС (категорию);

* определять марку и модель ТС;

* определять принадлежность ТС к экстренным службам;

* определять цвет ТС;

* определять страну регистрации ТС по ГРЗ;

* предоставлять доступ к событиям распознавания и детекции ТС посредством веб-интерфейса.

1. Конфигурации сервисов системы
=====================================

Исходя из требований к работе системы, существует возможность установки сервисов в различных конфигурациях.

1.1. Работа с сервисом CARS API
----------------------------------------

Для обработки фотографий ТС и ГРЗ и получения атрибутов необходим только сервис CARS API. Данная конфигурация позволяет в режиме реального времени:

* определять марку и модель ТС;

* распознавать ГРЗ;

* определять принадлежность ТС к маршрутному транспорту, такси и спецтранспорту;

* оценивать качество поступающих изображений;

* определять условия оформления штрафа для транспорта, нарушившего скоростной режим;

* определять условия оформления штрафа для транспорта, пересекшего сплошную линию;

* определять тип ТС;

* определять цвет ТС;

* извлекать дескриптор ТС;

* определять страну принадлежности ГРЗ.

Общая схема работы CARS API представлена на Рисунке 1.

1.	Потребители отправляет post-запрос в формате JSON, содержащий информацию о требуемых классификаторах и закодированные в base64 изображения ТС и ГРЗ.
2.	После этого CARS API обрабатывает полученный запрос: декодирует полученное изображение в формат, доступный для обработки, и последовательно запускает каждый переданный классификатор. 
3.	После окончания работы всех классификаторов CARS API выполняет формирование ответа и отправляет ответ в формате JSON обратно пользователю.

1.2. Работа с сервисами CARS API и CARS Stream
---------------------------------------------------

Если требуется внедрить распознавание ТС и ГРЗ в уже имеющуюся систему аналитики и сбора информации, то необходимо устанавливать только сервисы CARS API и CARS Stream. 

Основные функции данной конфигурации LUNA CARS представлены ниже:

* Обработка видеопотока;

* Детекция и трекинг ТС и ГРЗ;

* Выбор лучшего кадра; 

* Определение атрибутов ТС и ГРЗ

* Отображение результатов детекции и распознавания.

Общая схема работы LUNA CARS в данной конфигурации представлена на Рисунке 2.

0.	Объект (ТС) появляется в объективе камеры.
1.	CARS Stream получает видеопоток с помощью функции getframe().
2.	Видеопоток разбивается на кадры на стороне CARS Stream.

* RTSP – CARS Stream получает последний возможный кадр (возможен перескок через кадр);

*	Видео – CARS Stream получает последний последовательный кадр (кадры идут друг за другом).

3.	Кадры последовательно передаются из CARS Stream в TrackEngine. Библиотека «TrackEngine» реализует набор алгоритмов, призванных отслеживать положение объекта в последовательности кадров. За детекцию и трекинг ТС отвечает отдельная стратегия «Vehicle strategy», настраиваемая через конфигурационный файл «trackengine.conf». TrackEngine содержит список активных треков и историю детекций ТС с момента привязки к треку.
4.	Существует 3 стратегии обработки кадров:

*	Region;

*	Common;

*	Bottom-ranked.

.. note:: Каждая стратегия обрабатывает набор кадров. По умолчанию, на входящих кадрах TrackEngine последовательно запускает полную детекцию через каждые 4 кадра. Прогноз положения ТС между детекциями обеспечивается механизмом слежения при помощи фильтра Калмана. Для этого прогноза необходимо наличие 2-х последовательных детекций. 

5.	TrackEngine последовательно сохраняет в буфер fragment-buffer-storage входящие кадры. Размер буфера задается в конфигурационном файле «trackengine.conf» параметром fragment-buffer-size (для стратегий common и bottom-ranked не может быть меньше 10). Работа с кадрами происходит по методу first in first out. По мере вытеснения кадров из буфера алгоритм определения лучшего кадра проверяет если вытесняемый кадр содержит детекцию ТС, которая не перекрыта другими и при этом размер детекции больше других детекций, привязанных к треку. В таком случае текущая детекция является оптимальной. В это время происходит детекция, редетекция и трекинг оставшихся кадров, это означает, что за это время создаются или дополняются треки, выбираются лучшие кадры, возвращается из TrackEngine в CARS Stream визуализация (callback) по кадрам, продолжается ведение существующих треков и своевременно их уничтожение. В области ТС запускается определение (детекция) ГРЗ. Если ГРЗ найден, изображения лучшего кадра ТС с ГРЗ отправляются в CARS API посредством http-запроса.
6.	CARS API получает на вход http-запрос, содержащий одну или несколько пар ТС и ГРЗ, список классификаторов и выполняет запуск следующих алгоритмов (подробная схема работы CARS API представлена в п.1.1):

*	Распознавание ГРЗ и страны ГРЗ;

*	Распознавание типа и цвета ТС;

*	Распознавание марки модели;

*	Определение принадлежности к спецтранспорту и маршрутному ТС.

7.	CARS API возвращает ответ c результатом распознавания в формате json в CARS Stream. CARS Stream агрегирует эту информацию в рамках отдельных треков и собирает результаты с наивысшим значение оценки качества результата (score).
8.	В визуальном режиме CARS Stream отображает в графическом окне результаты детекций в виде bbox с привязкой к номерам треков. В правой части экрана отображается метаинформация с результатами распознавания, полученная из CARS API. Графическое окно используется только при локальном режиме работы, а веб-интерфейс – серверном. При работе с изображениями графическое окно не используется.
9.	Отправка данных из CARS Stream во внешнюю систему сбора информации и аналитики происходит с помощью http-запроса.

1.3. Работа с сервисами CARS API, CARS Stream и CARS Analytics
-----------------------------------------------------------------------

CARS Analytics – сервис отображения результатов работы CARS API и CARS Stream посредством веб-интерфейса. CARS Analytics имеет свой собственный веб-интерфейс, в котором пользователю доступен просмотр событий распознавания, фильтрация и поиск событий и просмотр видеопотоков с камер.

Основные функции данной конфигурации LUNA CARS представлены ниже:

*	Обработка видеопотока;

*	Детекция и трекинг ТС и ГРЗ;

*	Выбор лучшего кадра; 

*	Определение атрибутов ТС и ГРЗ

*	Отображение результатов детекции и распознавания.

*	Отображение событий детекции ТС и ГРЗ;

*	Настройка списков для создания инцидентов;

*	Отображение инцидентов;

*	Поиск по инцидентам;

*	Управление учётными записями пользователей и их правами доступа;

*	Просмотр обрабатываемых видеопотоков с камер;

*	Создание задач на поиск по изображению и экспорт результатов поиска в файл формата XLSX.

Общий принцип работы такой конфигурации LUNA CARS представлен на Рисунке 3.

0.	Объект (ТС) появляется в объективе камеры.
1.	CARS Stream получает видеопоток с помощью функции getframe().
2.	Видеопоток разбивается на кадры на стороне CARS Stream.

* RTSP – CARS Stream получает последний возможный кадр (возможен перескок через кадр);

*	Видео – CARS Stream получает последний последовательный кадр (кадры идут друг за другом).

3.	Кадры последовательно передаются из CARS Stream в TrackEngine. Библиотека «TrackEngine» реализует набор алгоритмов, призванных отслеживать положение объекта в последовательности кадров. За детекцию и трекинг ТС отвечает отдельная стратегия «Vehicle strategy», настраиваемая через конфигурационный файл «trackengine.conf». TrackEngine содержит список активных треков и историю детекций ТС с момента привязки к треку.
4.	Существует 3 стратегии обработки кадров:

*	Region;

*	Common;

*	Bottom-ranked.

Каждая стратегия обрабатывает набор кадров. По умолчанию, на входящих кадрах TrackEngine последовательно запускает полную детекцию через каждые 4 кадра. Прогноз положения ТС между детекциями обеспечивается механизмом слежения при помощи фильтра Калмана. Для этого прогноза необходимо наличие 2-х последовательных детекций. 

5.	TrackEngine последовательно сохраняет в буфер fragment-buffer-storage входящие кадры. Размер буфера задается в конфигурационном файле «trackengine.conf» параметром fragment-buffer-size (для стратегий common и bottom-ranked не может быть меньше 10). Работа с кадрами происходит по методу first in first out. По мере вытеснения кадров из буфера алгоритм определения лучшего кадра проверяет если вытесняемый кадр содержит детекцию ТС, которая не перекрыта другими и при этом размер детекции больше других детекций, привязанных к треку. В таком случае текущая детекция является оптимальной. В это время происходит детекция, редетекция и трекинг оставшихся кадров, это означает, что за это время создаются или дополняются треки, выбираются лучшие кадры, возвращается из TrackEngine в CARS Stream визуализация (callback) по кадрам, продолжается ведение существующих треков и своевременно их уничтожение. В области ТС запускается определение (детекция) ГРЗ. Если ГРЗ найден, изображения лучшего кадра ТС с ГРЗ отправляются в CARS API посредством http-запроса.
6.	CARS API получает на вход http-запрос, содержащий одну или несколько пар ТС и ГРЗ, список классификаторов и выполняет запуск следующих алгоритмов (подробная схема работы CARS API представлена в п.1.1):

*	Распознавание ГРЗ и страны ГРЗ;

*	Распознавание типа и цвета ТС;

*	Распознавание марки модели;

*	Определение принадлежности к спецтранспорту и маршрутному ТС.

7.	CARS API возвращает ответ c результатом распознавания в формате json в CARS Stream. CARS Stream агрегирует эту информацию в рамках отдельных треков и собирает результаты с наивысшим значение оценки качества результата (score).
8.	В визуальном режиме CARS Stream отображает в графическом окне результаты детекций в виде bbox с привязкой к номерам треков. В правой части экрана отображается метаинформация с результатами распознавания, полученная из CARS API. Графическое окно используется только при локальном режиме работы, а веб-интерфейс – серверном. При работе с изображениями графическое окно не используется.
9.	Отправка данных из CARS Stream во внешнюю систему сбора информации и аналитики происходит с помощью http-запроса.
10.	В интерфейсе CARS Analytics можно добавлять источники (камер) и редактировать зоны детекции и распознавания.
